**2418. – Primula allionii** Lois. – Plante vivace, naine, gazonnante, pubescente-visqueuse, d'un vert grisâtre ; pédoncules radicaux, presque nuls ou bien plus courts que les feuilles ; feuilles obovales ou obovales-oblongues, crénelées ou entières, veloutées et très visqueuses ; //fleurs //d'un rose vif, //solitaires //sur des pédicelles bien plus courts que l'involucre ; //calice très visqueux, à dents ovales-obtuses ; corolle à tube une fois plus long que le calice, à lobes échancrés ou bilobés ; capsule globuleuse, plus courte que le calice. //
Rochers de la région moyenne des Alpes maritimes, françaises et italiennes. Espèce spéciale aux Alpes maritimes. = Mars-mai.